\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,positioning,arrows}

\lstset{
    basicstyle=\ttfamily\small,
    escapechar=!,
    backgroundcolor=,
    columns=fixed,
    float=tbpm,
    moredelim={[is][\color{red}\uwave]{<@}{@>}},
}

\title{組み込みプログラミング 最終レポート}
\author{201820631 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
本チームでは、Androidアプリから指定した星座情報を送信することで、レーザーポインタを搭載したジンバルにより指定した星座の位置を指すアプリケーションおよびそのジンバルを開発した。

\section{開発背景}
肉眼で観測可能な天体は現在8600個程度と言われている。
それらの中には6等星の暗い天体もあり、人間を全て見つけ出すのは困難である。
本作品では、全天中で見つけ出したい天体をレーザーポインタで指示することにより、星を見つけ出すのをサポートする。

\section{設計、実装}
作品全体の構成は図\ref{figure:flow}のようになる。

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{flow.png}
    \caption{作品全体の構成}
    \label{figure:flow}
\end{figure}

準備として、AndroidとジングルのコントローラであるRaspBerry Piを同様のLANに接続させる。
そしてジングルの位置調節のため、手動で北極星を指すようにする。

Androidアプリからは、ユーザがレーザーポインタに指示してほしい星を指定する。
AndroidのGPS座標と時刻から、指定した星の現在の位置を計算する。
計算した座標等からJSONオブジェクトを生成し、RaspBerry PiにHTTPで送信する。

RaspBery Pi上で起動しているJSONを受け取るサーバはJSONで渡された情報をバリデーションする。
バリデーションを通過したJSONの値を、シリアル通信でジングルに搭載されているArduinoに送信する。

Arduinoは受け取った位置に向かってレーザーポインタを動かす。

デモ動画は、\url{https://youtu.be/Ht629LjfYwc}にある。

\section{自分の担当範囲}
自分の本作品の担当部分はAndroidアプリ-サーバ間のJSONの設計およびサーバの実装である。

JSONは\lstinline{command}と\lstinline{param}というフィールドを持つ。
\lstinline{command}はArduinoに渡すコマンド名を表現している。
\lstinline{param}ではコマンドに付随する値を格納する配列を持つ。

サーバはPythonで実装されたHTTPサーバである。
POSTで受け取ったJSONを、コマンド別に\lstinline{param}にある値をバリデーションする。
バリデーションを通過した場合、ステータス200を返す。
バリデーションが通らなかった場合は400を返す。
その他の場合には500を返す。

\section{この講義から得たこと、感想など}
本講義では、Androidアプリを手軽に制作できることが分かった。
また、チーム開発の雰囲気を掴むことができた。
ただ、GitHub等のチーム開発のためのツールを使い慣れているかどうかがメンバーによってまばらの場合、その足並みを揃えるまでチーム全体での開発が難しいことが分かった。

\end{document}
